\section*{Introduction}

Dès le XVIII\ieme{} siècle, les scientifiques ont souhaité
cartographier leur territoire. Afin de réduire le nombre de mesures et
les déplacements à effectuer, le concept de triangulation s'est
imposé. En effet, il permet de mailler le plan et ainsi, pour chaque
triangle, de seulement mesurer un côté et deux angles pour en déduire
les autres distances.
  
La triangulation de Delaunay fût introduite en 1924 par Boris
Delaunay, un mathématicien russe. Elle consiste à trianguler $n$
points du plan de sorte à obtenir des triangles les plus réguliers
possibles. Cela revient à éviter qu'un point ne soit à l'intérieur du
cercle circonscrit d'un des triangles et ainsi de maximiser le plus
petit angle. Son intérêt réside dans le fait que la mesure de grands
angles permet de réduire les incertitudes sur la localisation des
points.  Par ailleurs, elle est aujourd'hui utilisée en imagerie
3D. En effet, l'utilisation de triangles réguliers améliore le rendu
de l'image obtenue.
  
Nous avons donc essayé d'implémenter un algorithme permettant de
mailler un nuage de points selon cette méthode. Cette solution a été
proposée en OCaml.
